\section{Metodi Multistep}
Si dicono metodi multistep quei metodi che utilizzano, per approssimare la soluzione a un certo punto $t_n$, non solo la soluzione al tempo $t_{n-1}$, ma anche le soluzioni di tempi precedenti.
\subsection{Adams-Bashforth}
Il metodo si riassume nella formula
$$y_{n+s} = y_{n+s-1} + k\sum_{j=0}^{s-1}b_j\,f(t_{n+j},y_{n+j})$$
dove 
$$b_j = \int_0^1 \prod_{\substack{i=0\\i\neq j}}^{s-1}\frac{s-1-i+r}{j-1}\d r$$
Vediamo alcuni valori
\begin{center}
\begin{tabular}{|c||c|c|c|c|c|}\hline
$s$ & $b_0$ & $b_1$ & $b_2$ & $b_3$ & $b_4$\\\hline\hline
2 & -1/2 & 3/2&&&\\\hline
3 & 5/12 & -4/3 & 23/12&&\\\hline
4 & -3/8 & 37/24 & -59/24 & 55/24&\\\hline
5 & 251/720 & -637/360 & 109/30 & -1387/360 & 1901/720\\\hline
\end{tabular}
\end{center}
Vediamo ad esempio come risolvere il problema (\ref{sist:ode4}) con $s=3$:
\begin{verbatim}
b0 = 5/12;
b1 = -4/3;
b2 = 23/12;
T = linspace(0,1,m);
k = 1/(m-1);
count++;
Y = NaN(3,m);
Y(:,1) = [0,0,2];
Y(:,2) = (eye(3) - k/2*A)\((k/2*A+eye(3))*Y(:,1) + ...
  k*[0;0;cos(T(1))^2 + cos(T(2))^2]);
Y(:,3) = Y(:,2) + k *(-0.5*f(T(1),Y(:,1)) + 1.5*f(T(2),Y(:,2)));
for n = 3:m-1
Y(:,n+1) = Y(:,n) + k*(b0*f(T(n-2),Y(:,n-2)) + ...
  b1*f(T(n-1),Y(:,n-1)) + b2*f(T(n),Y(:,n)));
end
\end{verbatim}
\subsection{Adams-Multon}
Si può generalizzare il metodo Adams-Bashfort rendendolo implicito:
$$ y_{n+s} = y_{n+s-1} + k\sum_{j=0}^s b_j f(t_{n+j},y_{n+j}) $$
dove l'ordine massimo ($\mathcal{O}(k^{s+1})$) è raggiunto dal metodo Adams-Multon, con
\begin{center}
\begin{tabular}{|c||c|c|c|c|c|}\hline
$s$ & $b_0$ & $b_1$ & $b_2$ & $b_3$ & $b_4$\\\hline\hline
0 & 1 & &&&\\\hline
1 & 1/2 & 1/2 & &&\\\hline
2 & -1/12 & 2/3 & 5/12 & &\\\hline
3 & 1/24&-5/24&19/24&3/8&\\\hline
4 &-19/720&106/720&-264/720&646/720&251/720\\\hline
\end{tabular}
\end{center}
Consideriamo ora il problema (\ref{sist:ode_nl_1}). Si tratta di risolvere
$$\y_{n+2} - \y_{n+1} - k(b_0f(\y_n) + b_1f(\y_{n+1}) + b_2 f(\y_{n+2})) = 0$$
dove 
$$f(\y) = f\left( \begin{bmatrix}
y^{(1)}\\y^{(2)}\\y^{(3)}
\end{bmatrix} \right) = \begin{bmatrix}
y^{(2)} \\ y^{(3)} \\ 96\frac{y^{(1)}}{y^{(2)}}
\end{bmatrix}$$
\`E chiaramente un problema non lineare nell'incognita $\y_{n+1}$, e dovremmo quindi usare il metodo di Newton: l'implementazione si svolge come segue (dove, per calcolare il secondo passo\footnote{il primo è, chiaramente, il dato iniziale} usiamo il metodo dei trapezi)
\begin{verbatim}
% Trapezi per il primo passo
Ftrap = @(yn,yo) yn - 0.5*k*f(yn) - yo - 0.5*k*f(yo);
Jtrap = @(yn) eye(3) - 0.5*k*j(yn);
% Forma generale del metodo multistep
b0 = -1/12;
b1 = 2/3;
b2 = 5/12;
FF =  @(yn2,yn1,yn) yn2-(yn1+k*(b0*f(yn)+b1*f(yn1)+b2*f(yn2)));
JJ = @(yn2) eye(3) -k*b2*j(yn2);
% %
Y = NaN(3,m);
Y(:,1) = [1;4;12];
yn = ones(3,1);
yo = Y(:,1);
res = -Jtrap(yn)\Ftrap(yn,yo);
it = 0;
while it<maxit && norm(res)>tol
yn = yn + res;
res = -Jtrap(yn)\Ftrap(yn,yo);
it++;
endwhile
yn = yn + res;
Y(:,2) = yn;
% Inizio Multon
for n = 1:m-2
yn = Y(:,n);
yn1 = Y(:,n+1);
yn2 = Y(:,n+1); %initial guess
res = -JJ(yn2)\FF(yn2,yn1,yn);
it = 0;
  while it<maxit && norm(res)>tol
    yn2 = yn2 + res;
    res = -JJ(yn2)\FF(yn2,yn1,yn);
    it++;
  endwhile
Y(:,n+2) = yn2;
endfor
\end{verbatim}
In Figura (\ref{fig:multistep}) si vede il corretto ordine di convergenza
\begin{figure}[tb]
\centering
\includegraphics[width=0.8\linewidth]{imgs/multistep_plot.eps}
\caption{Convergenza per i metodi multistep di Adams-Bashforth e Adams-Multon.}
\label{fig:multistep}\end{figure}
